黎智英涉刑事恐嚇東方日報記者案 法庭裁定表證成立

【Now新聞台】壹傳媒集團創辦人黎智英涉嫌刑事恐嚇一名東方日報記者案，法庭裁定表證成立。

案件第三日審理，黎智英早上到法院應訊時未有戴口罩，他進入法院大樓，保安員要求他戴口罩。

案發在2017年6月，拍攝到事發經過的另一名東方日報記者Y作供，他說當日約傍晚七時抵達維多利亞公園，與當事人記者X相距約一至兩米，主要拍攝民主黨創黨主席李柱銘出席祈禱會。

祈禱會完結時，他聽到黎智英在後方大聲說話，看到正在罵他同事X，他隨即拍照和短片。他憶述黎智英曾先後三次以粗口罵X，但忘記確實用語。他形容黎智英當時表情有些激動，而且很嬲怒，而事後Y亦有繼續跟隨黎智英並拍攝他。

講粗口係恐嚇？

啲黑警成撚日屌啲市民，直播鏡頭下大把呢啲片，有無傳媒告鳩啲廢物黑警？

即刻入幾手282先

Trump出黎回應吓

dllm 真係痴9線

法治wo

真係cls

屌人老母都刑事恐嚇

講個屌你老母 可能已構成恐嚇

對於香港市人民法院党员法官
不意外

咁佢真係有講過話搵人攬個記者喎

香港係法治社會喎⋯⋯

Common assault 門檻好低

個官係mud水?

好似唔係依句

X憶述黎智英大聲指罵「我X你老母X，我實搵人搞X你……你唔好咁近影我，我講畀你知，我影X咗你相！」X稱自己呆在原地，回覆「我哋唔會㗎啦，你放心」。X形容黎智英態度兇猛，他擔心會遭黎智英即時掌摑，事後亦承受不少心理壓力，需服用鎮靜劑。

OMDB

點解樓主夾硬話淨係講屌你老母？？

意圖強姦？

咁都表證成立？何已完死咗9世啦

蘋果記者？

-唔需要一定出手
-對方受驚

其實連登仔係咪無腦成咁，就咁一句屌你老母點告得到，如果係就個個告人啦，明明樓主自己話淨係講屌老母但就個個係咁附和 成班盲蟲

東方係黃定藍

上面d人講到表證成立就入硬罪咁

之前唔係話過咩表証成立只係代表要告人既資料全部都齊晒咋咩
如果表証都唔成立就姐係唔齊野 審都唔洗審

表證唔代表入硬
但呢單有機會入罪 不過比較輕
睇下佢個代表律師識唔識打
佢其他俾人告 我覺得就政治檢控

白粉日日捕住肥佬黎屋企同蘋果，咁樣都應該告返轉頭啦

紅到發黑啦

呢單掂都未掂過
淨係單憑言語
好難講入唔入到罪

東方左報記者騷擾肥佬黎就隻字不提

日日畀人跟蹤 冇問題 講句粗口就有問題 Cls

X憶述黎智英大聲指罵「我X你老母X，我實搵人搞X你……你唔好咁近影我，我講畀你知，我影X咗你相！」X稱自己呆在原地，回覆「我哋唔會㗎啦，你放心」。X形容黎智英態度兇猛，他擔心會遭黎智英即時掌摑，事後亦承受不少心理壓力，需服用鎮靜劑。

幫你放大比班文盲睇

連登仔會選擇性失明

我覺得如果夠料就一早告左啦
有證據都一早交左出黎，冇野要查，點解要咁耐

拖到司法界去到呢個地步先告就知咩事啦

不嬲係一班無腦盲蟲附和

推出

刑事恐嚇是：

威脅會傷害其他人的身體、財產或名譽；或
威脅會傷害第三者（例如事主的家人）的身體、財產或名譽；或
威脅會作出違法行為。
這些威脅必須是意圖：

令被威脅的人或其他人受驚；
導致被威脅的人或其他人，去作出他 / 她原本沒有法律義務去做的事；或
導致被威脅的人或其他人，不作出他 / 她原本有法律權利去做的事。

睇完唔明黎智英點犯罪

淨粗口點有問題

白架

之前暴動案2公婆都係表証成立最後判無罪

你一定係選擇性文盲 我回覆你就完全睇唔到 ，淨係識鳩叫話講句粗口無問題

果嗰記者騷擾wo

咁都婊證成立

根本係為入而入

讀vtc就死撚開啦柒頭 你有資格話人文盲咩

無證據佢講過都可以表證成立

邊個審架

好多市民俾差佬恐嚇過

日日俾老細恐嚇

我屌你老母 實搞9你
咁你而家有冇好撚驚？

表證成立門檻好低㗎所以正常都成立

(1) If there is no evidence that the crime alleged has been committed by the defendant, there is no difficulty. The judge will of course stop the case.

(2) The difficulty arises where there is some evidence but it is of a tenuous character, for example because of inherent weakness or vagueness or because it is inconsistent with other evidence.

..... (a) Where the judge comes to the conclusion that the prosecution evidence, taken at its highest, is such that a jury properly directed could not properly convict upon it, it is his duty, upon a submission being made, to stop the case.

..... (b) Where however the prosecution evidence is such that its strength or weakness depends on the view to be taken of a witness's reliability or other matters which are generally speaking within the province of the jury and where on one possible view of the facts there is evidence upon which a jury could properly come to the conclusion that the defendant is guilty, then the judge should allow the matter to be tried by the jury. ...

There will of course, as always in this branch of the law, be borderline cases. They can safely be left to the discretion of the judge.

— R v Galbraith (1981)[2]

之前班律政司講明唔撚告係因為唔夠料入佢, 幾年後就變到夠晒料

肥佬黎搵埋Peter Duncan (資深大律師嚟) 做代表律師

你讀得vtc 都係渣滓啦 話人無腦你有冇資格呀
你拎返你張dse 全1cert 出嚟望下先啦柒頭

東方有哂片肥佬黎佢走唔甩啦

呢樣可以告
但會俾人控惡意檢控

咁樣叫刑事恐嚇
班狗自己都做唔少

sorry, 我hku畢業， 則係vtc既人就無份出聲， 無資格講野？ 被捕最多係ive, 你個賤種學人狗眼看人低

你真人對我講， 你有錢人既， 我會驚

收撚皮啦 睇唔過眼你以為自己好撚醒啫
Vtc扮hku 笑撚死人
咁我Stanford呀你老母

咁多人睇左成年法庭新聞都仲柒下柒下咁

表證成立即係法庭受理
唔使衝出黎係咁屌
都未開始審

負皮係指單新聞

死垃圾狗， 我最中意就見啲人見我開vtc post就用黎人身攻擊，用得依啲on9 招數完全無理據就知你乜撚野料啦，柒頭狗

驚你老母畀人屌死好9過啦 東方記者呀而家 本身都黑社會機構 驚條撚呀

表證成立係講緊證人口供可唔可信等等

不過都睇死會判佢有罪大家入定282都得

好呀， 貼畢業證書呀， 你無stanford 正契弟， 叫定契哥都得啦， 屌你

你搞清楚東方係咩集團先啦 乜柒都唔知就話人會驚 白痴仔

我屌你老母 你而家係咪好撚驚呀柒頭

講緊你歪曲事實，貼埋比你扮睇唔到喎柒頭狗

我講緊你唔知東方記者個intention 然後你又衝出嚟柒話會驚
黑社會嚟㗎白痴仔

鄧樂勤又質疑片中沒有錄到黎智英恐嚇X「我實搵人搞X你。」

now唔報法官名 把撚咩

一齊貼啦， 我貼hku，你貼stanford,夠晒公平， 邊個無就邊個認契弟，你無stanford就無資格再出聲， 如果我唔係hku畢業全家仆街死，唔死就長命百歲 百病纏身， 如果你唔係stanford都一樣

介入撤控

telegram個post你已經成隻傻狗咁，估唔到依家又咁

你明明話 講句粗口 就點點點， 我覆你佢唔止粗口，而你就扮睇唔到

白痴仔 貼啦講咁撚多嘢 貼撚埋名呀柒頭

起底起咁耐先睇到呀？柒頭

死白痴 你仆街死你百病纏身你嘅事啦 關人撚事
I dun fucking care stupid dog

琴日跟之鋒班藍絲

網上唔係有片有咩

日日去茶餐廳俾伙記恐嚇

唔知街市會唔會有類似情況

表證好易成立 齊人証物証基本動機就可以

肥佬黎一樣日日都恐嚇香港人，泛民落選又會乜乜柒柒

唔知呢
網上有片，點解又冇拎去告咁好

咁d市民成日講粗口點算

基本上好多單案都係表證成立，唔代表啲乜

ching慳返啖氣 咁撚簡單嘅道理講到依家都仲係唔知 又點會識睇呢堆英文

玩到咁大

則係無學歷又學人狗眼看人低， 社會最賤最垃圾就係你依種人， 人地讀得書差，。仲要比你啲無讀書既廢柴狗笑，慘撚到。仲話自己stanford, 面皮厚撚到， 我教精你，學歷高低唔代表一個人講野啱唔啱有無道理，你用學歷高低去評論一個人，去judge佢講既野根本係無道理，你同啲仆街hr有乜撚分別。

笑撚死

表證成立≠罪名成立
表証成立好平常啫，100單案99單都成立架啦
之前好多罪名不成立都表證成立

最憎人狗眼看人低，想用人學歷去踩人，笑鳩人，最重就係遇到依啲人我就撚返佢知我hku畢業，再去vtc讀野多一技旁身

屌你笑撚死 終於借到張credit card啦？
Po埋名同身份證啦 如果唔係點證明係你？

同埋，你上面係講貼cert呀。

如果3分鐘內你仲貼唔到cert同名就正契弟，你就仆街死，你全家都中肺炎，肺白晒花晒，跳起唔過3cm

話你知，公平唔係你講就係，你定呢啲白痴兼無聊嘅rules，已經證明你智商何其低，都係一個社會渣滓白痴仔 唔死冇撚用

張咭係alumni先有
唔識
一係潛
一係就出stanford
你乜都冇
仲要人拎cert?

契弟貼cert呀
貼唔撚到呀？3分鐘啦 而家開始你就正契弟
你就仆街死啦 死全家

咁你而家好驚未？

想引我貼名， 咪當我無腦啦你估你咩，無讀書既人諗野就係咁on9, 張cert就係屋企，正常人就唔會帶係身既，今晚補比你， 我就愉住張信用卡你睇下先， 你應該成世都無掂過， 你話我借返黎，咁你借到stanford 未， 咁你讀stanford, 點都有史丹福朋友架，一句到尾，認自己無學歷又狗眼看人低咪算囉，搞咁多柒野

佢話我好驚

東方記者食屎啦

表證成立=有可能
唔洗咁大反應

貼cert係你自己講 而家又唔洗啦？
你出去搵工又拎張credit card去？同人講alumni先有？死白痴仔 你柒撚咗啦

自己又話貼畢業證書貼唔撚到又係度話人

由頭到尾規矩你自己定都跟唔到 死on9仔

死柒頭
你自己講貼畢業證書呀

白痴仔 由你貼出嚟嗰下 你已經畀我玩緊啦
呢度連登嚟㗎柒頭 貼埋張身分證出嚟好冇呀？白痴仔真係白痴仔

上網就唔好咁弱智

已封鎖會員 賈雨村

史丹福學生貼張student card黎睇下先啦
人地都show左hku credit card啦

砌生豬肉

咁東方成日講 犯東方者，雖難必誅，雖遠亦必誅 算唔算恐嚇？

散仔會過萬人上台開咪屌 都仲得

上連登認真就輸了
話貼cert但貼張白卡，輸兩次

C. Martin（#247211）
借一借位，認住呢隻帶風向PR狗，屎家軍打手，低質5毛打手

1. BOB叔肯道歉未？

#26 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2. 周庭BB係咪攬炒巴團隊既人？

3. 開始頂唔順BOB叔要unsub了...

4. 點睇國安法出台後懷家軍首領ＢＯＢ叔深潛？

5. 立場又係度帶風向，幫一國兩制洗白

分享自 LIHKG 討論區

6.［極恐佈警世］慕容公子極可能先係PR公司幫港共帶風向

好彩有up張cert係drive, 就借埋比你睇啦， 契弟

真心好柒 仲要佢自己話貼cert
如果真係hku 我為hku應到蒙羞

哇，好撚勁喎， 狗眼看人低既垃圾

stanford仔， 死契弟， 我貼又無損失既，咪借你條柒頭狗睇下，教精你唔好狗眼看人低

有stanford是旦一樣野既你一早貼咗啦，睇死你咪中學畢業學人扮上菜笑鳩啲人讀vtc, 死垃圾

識玩

如果夾埋個藍到黑 既醫生 夾硬話有 心理影響，
除非你證實到佢兩個作故仔屈人，唔係既話我覺得輸硬

醫生根本係用黎收買， 啲人落仔都係咁做

hku巴打，唔好同條友鳩
由得佢吠
認真你便輸了

咪同d cctoy傻西癲啦

sorry, 好憎人狗眼看人低， 成年既抗爭仲攞學歷黎做理據，仲話vtc既無資格出聲，比人拉得最多就ive, 條撚樣乜鳩心態， 最柒係自己話讀stanford 結果中學都唔知畢業未

放心 唔會自爆

上年開始班班狗日日都恐嚇緊記者啦

咁似你張cert?

屌你老母
睇黎你真係唔撚識。

貼你就貼啦

我都叫hku貼埋身份證囉 如果唔係點知啫

終於有人發現依隻 pr 風向狗

信用卡， frad cert, google drive unlimited storage都唔撚信， 得啦，以後連登又多隻契弟